新專制技術 Apple Watch 將可......

不少都市病都和血壓有關，只要測量血壓就可以得到很多和身體狀況有關的啟示。要量度血壓，往往需要一個綁在手臂上，充氣和放氣的血壓計，不過 Apple 最近取得一項新的專利技術，將血壓計的體積大幅縮小，只需使用手錶的感應器和錶帶就可以量度血壓。

網站 9to5mac 報導指，根據 Apple 的專利文件描述，只需腕帶式設備加上相關的測量方法去計算脈衝傳輸時間，從而量度佩戴者的血壓。這個裝置還需要配合加速度計、PPG 血壓容積圖、脈衝壓力傳感器和控制器使用。壓容積圖和脈衝壓力傳感器用以檢測手腕上的血壓脈搏，至於控制器則負責處理來自感應器的信號，檢測血壓脈衝到達手腕的時間和計算脈衝傳輸時間，從而得出一個或多個血壓值，加速度計和心率感應器則分別檢查用戶的心跳和脈搏。

究竟專利何時會用於 Apple Watch，除了取決於 Apple，還可能要考慮美國的食品藥品監督管理局（FDA）的審批過程。因為 FDA 對健康產品的審批過程緩慢，未必能夠配合 Apple 開發產品的進度，幸好 FDA 早前表示稍後會通過新的監管措施，去簡化健康科技和醫療技術的創新。

來源：9to5mac

以apple做法，通常都只係申請完就算，過往申請好多令人期待既專利到最後都係無應用落黎